---
title: Multivision
description: Othello Multivision
published: true
date: 2021-10-03T18:54:30.871Z
tags: consoles, othello, multivision, tsukuda
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:00:06.937Z
---

![](/emulators/consoles/multivision.svg){.align-center}

## Fiche technique

* **Fabricant** : Tsukuda Original
* **Année de sortie** : 1983
* **Processeur** : Zilog Z80 @ 3.58 MHz
* **RAM** : 1KB
* **VRAM** : 16KB
* **Vidéo** : Texas Instruments TMS9918
* **Résolution** : 256×192 pixels, 16 couleurs (sur une palette de 21 couleurs)
* **Puce sonore** : Texas Instruments SN76489 PSG

## Présentation

L'**Othello Multivision** est un clone sous licence de la SG-1000 de chez Sega, conçue en 1983 par Tsukuda Original. Cette console existe car l'intention originale de Sega pour le SC-3000 était d'autoriser d'autres fabricants à produire des appareils compatibles dans l'espoir d'avoir un standard mondial. Malheureusement, peut-être avec l'émergence de la MSX, cette tactique a échoué et seulement quelques modèles compatibles avec la SG-1000 / SC-3000 ont été produites. L'Othello Multivision était l'une d'entre-elles.

Similaire à la SG-1000, il existe 2 versions de l'Othello Multivision, nommées FG-1000 (sortie en 1983) et FG-2000 (sortie en 1984) respectivement. Pouvant utiliser les cartouches pour SG-1000 et SC-3000, l'Othello Multivision a vu un certain nombre de jeux et logiciels disponibles avec la marque Othello Multivision. Le système était disponible avec le jeu Othello inclus.

Un des problèmes majeurs avec l'Othello Multivision était qu'au lieu d'avoir des manettes externes, ces dernières étaient sur la console elle-même. Elle est compatible avec quelques add-ons de la SG-1000 mais inclus toutefois le SK-1100 qui active les fonctions clavier de la SC-3000. Les modèles FG-1000 ont été fournies avec un overlay qui expliquait les fonctions de chaque bouton.

Le modèle FG-2000 ajoute le support d'une seconde manette. Ce modèle peut facilement être identifié par le fait que les boutons soient bleus au lieu d'être rouges et que le joystick inclus a été remplacé par un pad directionnel.

## Émulateurs

[Libretro Gearsystem](libretro-gearsystem)